{"_id": "0", "title": "", "text": "Evropska komisija mora narediti analizo vzrokov rasti cen hrane, menita kmetijski minister Jarc in njegov francoski kolega.", "metadata": {}}
{"_id": "1", "title": "", "text": "Bo evropska komisija analizirala vzroke rasti cen hrane.", "metadata": {}}
{"_id": "2", "title": "", "text": "Evropska komisija bi morala narediti analizo vzrokov in posledic rasti cen hrane po posameznih sektorjih, sta po dana\u0161njem sre\u010danju v Ljubljani povedala minister za kmetijstvo Iztok Jarc in njegov francoski kolega Michel Barnier.", "metadata": {}}
{"_id": "3", "title": "", "text": "Sicer imata po njunih besedah Slovenija in Francija podobna stali\u0161\u010da glede skupne kmetijske politike in podobne pomisleke glede reforme vina.", "metadata": {}}
{"_id": "4", "title": "", "text": "Poudarila sta pomen dobrega sodelovanja med dr\u017eavama tudi na podro\u010dju kmetijstva v \u010dasu predsedovanja EU prihodnje leto.", "metadata": {}}
{"_id": "5", "title": "", "text": "Med mo\u017enimi ukrepi EU je Barnier omenil obnovo zemlje v prahi.", "metadata": {}}
{"_id": "6", "title": "", "text": "Gre za \u0161tiri milijone hektarjev zemlje, obnova bi omogo\u010dila ve\u010djo proizvodnjo in s tem zni\u017eanje cen.", "metadata": {}}
{"_id": "7", "title": "", "text": "O tem bo Evropska komisija odlo\u010dala septembra.", "metadata": {}}
{"_id": "8", "title": "", "text": "Mo\u017een ukrep so tudi dodatne kvote na podro\u010dju mleka, je dejal.", "metadata": {}}
{"_id": "9", "title": "", "text": "Zakaj cene hrane nara\u0161\u010dajo", "metadata": {}}
{"_id": "10", "title": "", "text": "Strinjala sva se, da bi morala Evropska komisija narediti analizo vzrokov po posameznih sektorjih in analizo posledic tak\u0161nega dogajanja, je Barnier odgovoril na vpra\u0161anje, kaj lahko EU naredi za umiritev cen hrane.", "metadata": {}}
{"_id": "11", "title": "", "text": "Izpostavil je visoke stro\u0161ke za pridelovalce mesa oz. perutnine in dejal, da bi bilo treba uravnote\u017eiti posledice.", "metadata": {}}
{"_id": "12", "title": "", "text": "Po Barnierjevem mnenju gre za trajnej\u0161e povi\u0161evanje cen in je treba najti ustrezne odgovore.", "metadata": {}}
{"_id": "13", "title": "", "text": "Kmetijski minister Iztok Jarc meni, da je treba odpreti razpravo o visokih cenah hrane tudi na evropski ravni.", "metadata": {}}
{"_id": "14", "title": "", "text": "Tudi Jarc meni, da treba odpreti razpravo o visokih cenah hrane tudi na evropski ravni.", "metadata": {}}
{"_id": "15", "title": "", "text": "Sicer je, kot pravi, te\u017eko napovedati, ali se bodo napovedi o rasti cen v prihodnje uresni\u010dile, bo pa ministrstvo v vsakem primeru pozorno spremljalo dogajanje in posku\u0161alo ustrezno reagirati.", "metadata": {}}
{"_id": "16", "title": "", "text": "Podobne usmeritve Slovenije in Francije", "metadata": {}}
{"_id": "17", "title": "", "text": "Jarc je dejal, da imata Francija in Slovenija precej podobna stali\u0161\u010da na skupno kmetijsko politiko.", "metadata": {}}
{"_id": "18", "title": "", "text": "Za Slovenijo je stabilnost v tem sektorju zelo pomembna in osebno mislim, da ravno skupna kmetijska politika daje kmetijstvu tisto potrebno dolgoro\u010dno stabilnost in mo\u017enost, da dobro konkurira, je povedal Jarc.", "metadata": {}}
{"_id": "19", "title": "", "text": "Po Barnierjevem mnenju je treba najti ustrezne odgovore za povi\u0161anje cen hrane.", "metadata": {}}
